航母連續轟炸4周未沉沒 美專家：極困難且不值得

如果不去細究美中兩個經濟與軍事大國如何爆發全面戰爭，單就擊沉現代航空母艦這件事而言，歷史經驗告訴我們，它將非常困難。美國在2005年曾經做了一次試驗，以一艘退役

航母為目標，包圍著它狂轟濫炸，以測試它在經受多少轟炸與破壞之後才會沉沒。經過整整4 周的轟炸，航母沒有沉沒，最後是拆船工兵將船鑿沉。

美媒《國家利益》針對有關擊沉美國航母的說法做了專題報導指出，歷史上發生過不少航母被擊沉的故事，最近的一次是1964年北越特種部隊偷襲停泊在西貢的卡德(Card)號直昇機護衛艦，卡德號航母受到重創幾乎沉沒，最後花了極大力氣救回搶修，總算護住美軍顏面。

至於永久擊沉則是在二次大戰期間，共有12艘美國航母沉沒，通常是經受了密集的空中轟炸。最後一艘是1945年2月沉沒的俾斯麥海(Bismark Sea)號，被日本自殺飛機神風特攻隊炸沉。

此後數十年，美國航母遭遇各種意外，包括嚴重碰撞火災，但沒有一艘因而沉沒。要讓一艘長一千英尺鋼鐵巨艦沉沒確實很難。

後來，美國海軍打算從實際操作中了解航母在沉沒前可以經受多少轟炸，在2005年以一艘除役航母做試驗，用各種常規武器在各種位置連續轟炸了4周仍未沉沒，最後是工兵拆除隊將它鑿沉。

此外還有一次是伊朗用與美國航母形態類似的浮橋船做試驗，當作2015年演習的目標。雖然浮橋船比航母尺寸小得多而且更薄弱，但還是經受住猛烈的攻擊。最後伊朗是用反艦導彈反覆轟炸，再用小船圍攻，然後派突擊隊員攻佔船艦。

報導說，要擊沉一艘無防禦的航母如此困難，就更別說有數十架戰機與多艘護衛艦的航母了，這些航母的戰機戰艦等護衛武器防禦範圍遠達數百英里。當然，中國或其他國家可以

用潛艇、巡航導彈或彈道導彈。海軍歷史學家羅伯．法利(Robert Farley)曾在書中寫道，「他們將用武力威脅方式讓美國航母戰鬥群遠離主戰場」，「所有獵殺航母的導彈或魚雷都只會用在討論航母的弱點，若真的要對航發動攻擊，任何手段的代價都太高。」

法利說，如果有任何類似911恐怖攻擊的跡象，美軍肯定會將其能動用的軍事力量用來對付擊沉其航母的國家。因此，對於那些認為他們有機會擊沉美國航母的人來說就有兩個問題：「做得到嗎？」而即使能做到，「這麼做值得嗎？」

垃圾， 如果中國做同樣嘅實驗，一定唔洗4周

敵軍或會用戰術核彈擊沉

中國艦母自己會沉

4秒

中國軍隊做同樣實驗
應該一兩支導彈就打到成架實驗標把船散晒
美國佬實驚到瀨屎

中國叫午睡

要做隻唔沉既船就好快沉
咁反觀做潛艇咪係咁漂？

中國的應該未出發已沉

補充一下
USS Card其實只係貨船結構嘅護衛航母 二戰時差唔多整咗100隻 同正式航母嘅防護能力冇得比。

越戰時佢只係用嚟運輸直升機 上面啲直升機係拆開咗飛唔到㗎 只係一隻貨船所以得好少船員 一入水就救唔到

打沉隻米軍空母咪預備上海沉沒囉(飛彈射三峽大壩)

支那仲話炸沉美軍航母

講到人地無咁

戇鳩正常航空母艦有油料有炸彈只要打中呢區域就會自爆沉沒

提起大陸一定要講埋印度
印度真係試過一落水就沉

吹水文，2005年既實驗係美軍爆破水密門，睇下入水狀況同水密門效果，跟本唔係自己轟炸

實戰有冇必要炸到完全沉没?

炸到佢失左戰爭能力 (甲板全毀令到飛機無法起飛降落，推進器不能操作) 咪夠囉

咁又好似吹大咗

事實上打航母，打爆指揮塔同飛行坪，架航母最大作用就冇咗啦

你太睇少美國啲損管

冇記錯2戰定越戰 唔知神風攻撃定乜9 比人打撚到殘哂船上面死幾千人 仲可以開返去美國

你用咩嚟deliver個payload？

仲要係自爆

如果被擊沉的話，個核動力會點，會核爆？

一掌就沉

捱到四個鐘都當佢贏啦

4個鐘應該搞得掂

中國又贏

核分裂反應堆最多漏輻射
係唔會爆的

一打唔洗找
支國做潛艇，隻潛艇入哂水啦

等睇支國水兵打開門俾水衝入黎gif

原來係咁

錯
因為用嘅炸彈係假嘅
4年都炸唔到

一定係美國啲火藥太廢
俾着我國炸尿0号，唔洗5分鐘炸到佢沉啦

CV-6 企業號 ，二戰最命硬航母

環保撚講兩句

企業號純粹好命

避開幾次大戰

講好命二戰邊隻艦夠雪風號好命

連登軍事(game)專家

吮管？

二戰時比日本仔炸完一輪
第二輪日本仔番到黎 個甲板已經修補好 可以比戰機升空

支那0.4秒就沉啦
垃圾美國

4個鐘俾多佢啦

中國航母4秒自沉

支那垃圾武器 vs 俄佬舊爛船
都唔好咁老定

炸四個星期都唔沉？唔好吹咁大好喎

中國航母有埋潛艇功能姐，你識條鐵

彈頭入面裝滿東風 吹都吹散你隻航母

支那狗既，四年都無事啦

今次吹大左喎

其實年年太平洋演習
美國都會拖條舊菜俾參與國輪姦過下癮

都炸好耐先沉

2戰沉左12隻咁多

你話頂一兩日我都覺得有可能，但講緊連續炸四星期喎

撞沉

所以先想要台灣依隻不沉航母

講緊一般常規武器 炮擊/轟炸
唔係巡航導彈喎
4個星期真係唔奇

炸到甲板爛起唔到機已經得

Damage control 呀

包埋CVE架

日本二戰時都係咁諗
但估唔到美國損管咁屈機 好快就修復好甲板

贏國又贏
超英趕美又一例證

其實點解仲要用呢d航母戰機
打杖直接射粒飛彈過去簡單直接

美國唔得，中囯就一樣唔得？

er.....佢打一隻之後
美帝真係會坐係到比你打❓
除時抽2隊 cv 黎
再加日本 韓國 base
一齊炸到妳渣都冇啦...
炸得一隻cv 又點
仲有11 隻
仲未計仲有黃蜂級 既
又係10幾隻
吹下水 就開心既
真係開拖。

吹水開心
真係開拖仲開心

矛盾大對決:
講到一定不會沉的美國航母vs講到一定打沉你嘅雄三導彈

中国或成最大赢家

其實根本唔會放喺到畀你轟炸，成個航空母艦戰鬥群可以防空，反潛，反艦

屌母

icbm

叫我？

4小時即可

用火箭推進器搭載690戰術核顯示卡, 一粒就已經打沉一個航母戰鬥群

都叫食過致命傷
Essex出黎之前 維修時間幾星期縮到2-3日出去打
大修，執雞，擊沉多艘日本大型艦

出會4秒即沉沒

呢次我都覺吹大左
佢個連續係24小時唔停咁炸？
24小時無間斷咁炸法幾硬都炸到變碎鐵啦，頂3,4日都仲信得過

邊個國家自己估

依家美國靠彈射，打爆甲板已經唔work
指揮塔都仲有得諗

其實我都想問
炸爛左甲板，都可以當你好似二戰咁舖木板繼續飛
但如果炸爛左指揮塔、彈射機呢?

擺隻貓上去

陸基洲際彈道導彈由大陸飛去美國最最最快都要半粒鐘
但全世界雷達都mon住飛上太空既野
就好似北韓射野即刻就比人知一樣
如果係大陸射核彈，半粒鐘人地重要人物一定已經完成避難
同埋美國係有攔截彈道導彈系統
最新既改進型設計已經連續兩次成功攔截
你估打機禁粒鐘即刻飛到咩on9

禁粒制*

自主沉沒。
環時：中國發明世界第一潛水航母

個隻係小鷹級，可以用黎比照尼米茲級受到攻擊的情況。

舊日本海軍唯一無事的戰艦，戰敗俾中華民國海軍收歸左，用到退役。

Unsinkable Sam
一放即沉 得咗

岩岩睇佐 殘體字慎入

但美國修復能力好強， 同埋機械人幫手

因為戰時貨係是旦整，唔同和平時慢工出細貨。

乜野導彈都係假 一隻貓咪就做鳩你堆戰艦喇

4個鐘

當年日本仔神風號 直插都已經收你皮
今時今日我贏國一支長征導彈你點樣嘅航母都唔知沉撚到去地殻邊啊

又冇話24小時幾百粒不停炸，真係咁炸咩都沉la.

葉王單拖整沉幾隻啦

睇返歷史笑啦

唔係幾個星期啊巴打，係90日啊！縮左30倍維修時間，整係二戰就已經睇到美國步入全國戰爭狀態個時，全國動員能力係幾咁痴線